<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description></description>
    <link>https://www.qmedia.de/</link>
    <atom:link href="https://www.qmedia.de/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:51:30 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2021 18:51:30 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Flickr Cc License</title>
        <description>
&lt;p&gt;Jeder, der ein neues Webprojekt aufzieht, kennt das Problem: Eine gute, qualitativ &lt;a href=&quot;/wordpress/wordpress-muenchen/&quot;&gt;starke Website mit Unique Content zu bauen&lt;/a&gt; ist das eine. Das andere ist die Sichtbarkeit. Wer bei Google und anderen Suchmaschinen nicht sehr weit oben gelistet wird, der wird auf Dauer nicht viele Visits generieren, von Conversions ganz zu schweigen. Mitunter sind die Kriterien, nach denen Google arbeitet, undurchsichtig. Nachdem immer wieder Spam-Seiten ganz oben im Suchindex landeten, wurden die Voraussetzungen verfeinert. Es ist heute viel schwieriger als noch vor fünf oder zehn Jahren, auf den ersten Plätzen zu landen. Und auch die massiv gewachsene Konkurrenz spielt eine Rolle.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hochwertige-backlinks-für-kostenlose-bilder&quot;&gt;Hochwertige Backlinks für kostenlose Bilder&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aber es gibt Möglichkeiten. Ganz oben steht dabei das Linkbuilding. Früher kam es nur auf die Masse an. Wer Tausende Links aus dem Ausland einkaufte, der konnte recht ordentliche Ergebnisse erzielen. Das funktioniert heute (zum Glück!) nicht mehr, was sich positiv auf die Suchergebnisse ausgewirkt hat. Man braucht starke, qualitativ hochwertige Links von Webseiten, die selbst von Google positiv bewertet und weit oben gelistet werden. Aber das ist harte Arbeit und alles andere als einfach. Je höher die Qualität des eigenen Contents ist, desto eher hat man eine Chance, verlinkt zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber man kann, und sollte, ein wenig nachhelfen. Eine gute Option hierfür: anderen Website-Betreibern kostenlose Bilder zur Verfügung stellen. Jeder wünscht sich gute Links, und ebenso ist jeder auf der Suche nach guten Fotos, die möglichst nicht allzu viel kosten. Datenbanken mit Bildern, die unter einer Creative-Commons-Lizenz laufen, sind deshalb für viele Webmaster eine erste Anlaufstelle. Flickr ist dabei nur eines der prominentesten Beispiele. Der Trick geht so:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gute-fotos-hohe-reichweite&quot;&gt;Gute Fotos, hohe Reichweite&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Man stellt Bilder unter einer CC-Lizenz ins Netz, die jeder nutzen kann, wie er möchte (oder in dem Rahmen, den die Lizenz vorgibt – beispielsweise kann man kommerzielle Nutzungen ausschließen).
Im Gegenzug bittet man um einen Backlink auf das eigene Web-Projekt bzw. auf eine definierte Landing-Page. Das kann man zum Beispiel über einen Text wie diesen machen:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sie können dieses Bild in Blogs, Webseiten, für kommerzielle und nicht-kommerzielle Zwecke ohne Einschränkungen nutzen. Nutzungsbedingung: Nennen Sie mich als Urheber und setzen Sie als Gegenleistung einen Link zu [URL]. Dieses Foto wurde von mir erstellt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You may use this image without restrictions in blogs, websites for commercial purposes, etc. Terms and conditions: mark me as author/creator and set a link to [URL] in return. This image was created by me.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Die Zweisprachigkeit ist wichtig, denn dadurch erhält man eine größere Reichweite. Natürlich ist so eine Bitte nicht verpflichtend. Und es wird passieren, dass Bilder ohne den gewünschten Backlink genutzt werden. Kontrollieren kann man das zum Beispiel über die Bilder-Suche von Google, indem man das eigene Bild ins Suchfeld zieht. Nutzt es jemand ohne Link, so kann es nicht schaden, per Mail erneut darum zu bitten – immerhin kostet das Foto nichts und ein Backlink ist nur fair. Eine Win-win-Situation für alle Beteiligten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funktionieren wird das allerdings nur mit wirklich guten und möglichst professionellen Motiven. Denn das Netz ist überflutet mit CC-Fotos, und wer nicht wirklich gut ist, wird auch kaum eine Chance haben, in den Datenbanken weit oben zu landen. Je spezieller die eigenen Fotos sind und je besser sie verschlagwortet sind, desto höher sind die Chancen, dass jemand das Angebot annimmt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weiterführende Informationen:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://creativecommons.org/licenses/by/2.0/de/&quot; class=&quot;h-Hyphenate&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;https://creativecommons.org/licenses/by/2.0/de/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.flickr.com/&quot; class=&quot;h-Hyphenate&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;https://www.flickr.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 10:20:05 +0800</pubDate>
        <link>https://www.qmedia.de/flickr-and-ccbildern/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.qmedia.de/flickr-and-ccbildern/</guid>
        
        <category>seo</category>
        
        <category>backlinks</category>
        
        <category>flickr</category>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Interaktionen Bei Instagram Steigern</title>
        <description>&lt;p&gt;Beinahe täglich hat man mit Emojis zu tun und sieht sie bei Facebook, bei Twitter und eben auch bei Instagram. Ob Sonne, Wahl oder ein kleines Häufchen – die Vielfalt ist auf jeden Fall da. 2015 würdigte man bei den Oxford Dictionaries bereits die Wichtigkeit der kleinen Symbole und Grafiken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Instagram werden von rund 56 Prozent der Profile Emojis verwendet. Im Jahr 2016 nahm die Nutzung der Emojis dabei alleine in diesem Netzwerk um rund 20 Prozent an. Je mehr Follower ein Account dabei hat, desto mehr werden auch Emojis verwendet. 75 Prozent der Profile mit einer Million Followern und mehr nutzen die kleinen Symbole, bei den Accounts mit bis zu 1.000 Followern waren es im Dezember 2016 lediglich 26 Prozent. Mehr Emojis sind in diesem Zusammenhang klar in Relation zu gesteigerten Interaktionen zu deuten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;passende-emojis-erhöhen-reaktionen&quot;&gt;Passende Emojis erhöhen Reaktionen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Emojis können Gefühle ausdrücken, Zustände darstellen und auch Nachrichten verdeutlichen. Sie sind dabei einfach gehalten und können somit simpel verwendet werden. Das englische Wort emotion hat mit den Emojis übrigens nichts zu tun. Sie leiten sich stattdessen vom Japanischen ab und bedeuten so viel wie Bild und Schriftzeichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Emojis kann man sich bildlicher ausdrücken und somit vielfach auch die Interaktionen bei Instagram steigern. Um die 17 Prozent mehr Interaktionen erhalten bei Instagram die Posts, in denen mit Emojis gearbeitet wurde. Im vergangenen Jahr ergab sich insgesamt ein absolutes Wachstum von knapp 44 Prozent bei den Posts, in denen sich Emojis befanden. Ein direkter Zusammenhang kann somit kaum von der Hand gewiesen werden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;emojis-auch-fürs-marketing-nutzen&quot;&gt;Emojis auch fürs Marketing nutzen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Emojis lassen sich – zumindest bei Instagram – somit auch für das Marketing verwenden und haben inzwischen eine wichtige Rolle eingenommen. Dabei wächst immer weiter auch das Verständnis der Nutzer für die bildliche Darstellung von Sprache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Firmen kann es somit eine Option sein, auch in den eigenen Instagram Posts und anderen Kampagnen auf Emojis zu setzen – und sich so näher bei den Fans zu positionieren.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 10:20:05 +0800</pubDate>
        <link>https://www.qmedia.de/emojis-interaktionen-bei-instagram-steigern/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.qmedia.de/emojis-interaktionen-bei-instagram-steigern/</guid>
        
        <category>social media</category>
        
        <category>instagram</category>
        
        
        <category>Social</category>
        
        <category>Media</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
